Chapter 4 Enterprise Risk Management

1) Which of the following is a financial risk that may be faced by a business organization?
A) Injuries suffered by employees at the workplace
B) Loss income after a fire loss
C) Product liability risk
D) Currency exchange rate risk.
Answer: D

2) Mid-States Beef is a commercial feedlot business. Currently, the company has over 10,000 cattle in feedlots. Mid-States is concerned that the price of corn, the grain fed to the cattle, will increase significantly. The risk that the price of corn may increase and harm the profitability of Mid-States Beef's operations is a(n)
A) currency exchange rate risk.
B) property risk.
C) commodity price risk.
D) interest rate risk.
Answer: C

3) One category of risk that is considered in an enterprise risk management program is the risk associated with an organization's property, liability, and personnel-related loss exposures. This risk is called
A) hazard risk.
B) financial risk.
C) operational risk.
D) strategic risk.
Answer: A	

4) Businesses face several operational risks. One operational risk is the risk associated with deviations from the organization's regular practices and procedures. This risk is called
A) systems risk.
B) process risk.
C) people risk.
D) external event risk.
Answer: B

5) A comprehensive risk management program that addresses all of an organization's risks, includes hazard risks, financial risks, strategic risks, and operational risks is called a(n)
A) traditional risk management plan.
B) pure risk management plan.
C) speculative risk management plan.
D) enterprise risk management plan.
Answer: D



					                      1
				Copyright © 2020 Pearson Education. Inc.
6) The property and liability insurance industry is characterized by a repetitive pattern of loose underwriting standards with low premiums followed by tight underwriting standards with high premiums. This repetitive pattern is called the
A) underwriting by exception method.
B) business cycle.
C) underwriting cycle. D) account underwriting method.
Answer: C

7) Which of the following statements is true regarding insurance market conditions and underwriting results?
A) A combined ratio greater than one (or 100 percent) indicates profitable underwriting.
B) In a "soft" insurance market, more retention is used than in a "hard" insurance market.
C) Insurance rates are high and underwriting standards are tight when the insurance market is "hard."
D) Property and liability insurance premiums and underwriting standards do not fluctuate over time.
Answer: C

8) The relative level of surplus in the insurance industry is called the industry's
A) capacity.
B) liabilities.
C) reserves.
D) admitted assets.
Answer: A

9) Jessica is the risk manager of a large technology company. To help better understand the risks that her company faces, Jessica prepared a chart listing all of the risks along with pertinent information about each risk. The chart shows the risk category, who is primarily responsible for the risk, the maximum possible and maximum probable loss, the risk severity scores untreated and the risk severity score after risk management measures are applied. The chart Jessica prepared is called
A) risk management information system.
B) risk register.
C) risk management matrix.
D) risk map.
Answer: B

10) A company has a fleet of 200 vehicles. On average, 50 vehicles per year experience property damage. What is the probability that any vehicle will be damaged in any given year?
A) 10 percent
B) 20 percent
C) 25 percent
D) 50 percent
Answer: C




                                                                                        2					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.
11) RST Company has production facilities in Salt Lake City and Cleveland. The probability that in any given year a fire will damage the production facility in Salt Lake City is 5 percent. The probability that in any given year a fire will damage the Cleveland production facility is 4 percent. What is the probability that BOTH production facilities will be damaged by fire in any given year?
A) 0.20 percent
B) 2.00 percent
C) 4.50 percent
D) 9.00 percent
Answer: A

12) RST Company has production facilities in Salt Lake City and Cleveland. The probability that in any given year a fire will damage the production facility in Salt Lake City is 5 percent. The probability that in any given year a fire will damage the Cleveland production facility is 4 percent. What is the probability that AT LEAST ONE of the production facilities will be damaged by fire in any given year?
A) 0.20 percent
B) 2.00 percent
C) 8.80 percent
D) 9.00 percent
Answer: C

13) Some events cannot occur together because the occurrence of one event makes the occurrence of the second event impossible. Such events are called
A) dependent events.
B) independent events.
C) conditional events.
D) mutually exclusive events.
Answer: D

14) Two buildings are located close together at a production facility. The probability that either of these buildings will experience a fire loss is 4 percent. However, if one building has a fire, the probability that the second building will have a fire is 60 percent. What is the probability that both buildings will have a fire?
A) 1.6 percent
B) 2.4 percent
C) 8.0 percent
D) 64.0 percent
Answer: B

15) Jane is risk manager of ABC Manufacturing Company. She is trying to decide whether to self-insure her company's worker’s compensation exposure or to purchase insurance. Jane would like to use regression analysis to predict the number of worker’s compensation claims that will occur next year. The number of claims will be the dependent variable in the regression. All of the following would be reasonable independent variables to use EXCEPT
A) number of employees.
B) number of hours worked.

                                                                                        3					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.	

C) total assets
D) payroll
Answer: C

16) A method of characterizing the relationship between two or more variables and then using the characterization to make a prediction is called
A) loss analysis.
B) time value of money analysis.
C) regression analysis.
D) capital budgeting analysis.
Answer: C

17) A table showing losses that could occur and the corresponding chance that each loss could occur is called a(n)
A) underwriting cycle.
B) capital budget.
C) loss distribution.
D) risk map.
Answer: C

18) Calculating the present value of a future amount is called
A) interpolating.
B) discounting.
C) compounding.
D) regression analysis.
Answer: B

19) The process of determining which set of investments in plant and equipment to undertake is called
A) regression analysis.
B) loss forecasting.
C) time value of money analysis
D) capital budgeting.
Answer: D

20) Millie is risk manager of JKL Company. She is considering an investment in a loss control project. The project will cost $40,000. Assuming a 10 percent discount rate, the present value of the future net cash flows that this project will generate is $60,000. What is the net present value (NPV) of this project?
A) $20,000
B) $26,000
C) $60,000
D) $100,000
Answer: A

21) A computerized data base that permits risk managers to store and analyze risk management data is called a
                                                                                        3					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.
A) risk management information system.
B) risk management Intranet.
C) risk management web site.
D) risk map.
Answer: A

22) A grid charting the potential frequency and severity of losses is called a
A) risk management information system.
B) risk management Intranet.
C) risk management web site.
D) risk map.
Answer: D

23) Terrorists attacked the World Trade Center on September 11, 2001. The attack simultaneously created large losses for life insurers, property insurers, workers compensation insurers, health insurers, and liability insurers. What name is given to an event that simultaneously creates large losses in several lines of insurance?
A) speculative loss
B) clash loss
C) retroactive loss
D) consequential loss
Answer: B

24) One category of risks that are considered in an enterprise risk management program is risks that are external to the organization. Such risks include demographic trends, acts of competitors, and industry sector trends. This risk is
A) systems risk.
B) strategic risk.
C) operational risk
D) hazard risk.
Answer: B

25) The transfer of insurable risk to the capital markets through the creation of a financial instrument is called
A) coefficient of risk.
B) securitization of risk.
C) financial risk management.
D) enterprise risk management.
Answer: B

26) LMN Insurance Company is concerned about its exposure to hurricane losses for property risks it insured on the Gulf Coast. LMN borrowed money from investors by issuing financial securities. LMN promised to repay the money it borrowed with interest if hurricane losses do not exceed a specified level. If hurricane losses exceed the specified level, LMN will repay less than it borrowed and use the extra money to fund hurricane losses. The securities that LMN issued are
A) call options.
                                                                                        5					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.
B) futures contracts.
C) weather options
D) catastrophe bonds.
Answer: D

27) Hedge Fund Company offers a mutual fund to investors. Fund managers are concerned about fund volatility. They analyzed the fund to determine the worst loss likely to occur in a calendar quarter, assuming a 90 percent level of confidence. The worst probable loss is known as the fund's
A) unrealized capital gain.
B) value at risk.
C) beta coefficient.
D) surrender value.
Answer: B

28) Reasons to adopt an enterprise risk management plan include all of the following EXCEPT
A) to increase earnings volatility.
B) to treat risks facing the business in a more holistic way.
C) to increase net income.
D) to gain an advantage over competitors.
Answer: A

29) Insurance Brokerage Company uses a computer-based method of estimating the losses its clients will suffer if a severe storm or earthquake occurs. This method of estimating losses is called
A) capital budgeting.
B) securitization of risk.
C) risk mapping.
D) catastrophe modeling.
Answer: D

30) Uncertainty pertaining to the organization's goals and objectives and the organization's strengths, weaknesses, opportunities, and threats is called
A) operational risk.
B) strategic risk.
C) subjective risk.
D) pure risk.
Answer: B

31) The total exposure that an organization is willing to accept, given the risk and return trade-off for the portfolio of risk the organization faces, is the organization's
A) risk matrix.
B) risk tolerance.
C) risk map.
D) risk appetite.
Answer: D

                                                                                        6					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.

32) Enterprise risk management (ERM) programs differ from traditional risk management programs in all of the following ways EXCEPT
A) ERM views risk from a portfolio perspective rather than viewing risks in isolation.
B) ERM encompasses all exposures to risk rather than property, liability, and personnel-related risks only.
C) ERM evaluates risks relative to the internal environment only rather than considering both the internal and external environment.
D) ERM embeds risk management throughout the organization rather than limiting risk management to a few areas of the business.
Answer: C

33) One operational risk that is considered in an enterprise risk management program is risk that develops due to the use of technology by the organization. This risk is called
A) systems risk.
B) process risk.
C) financial risk.
D) strategic risk.
Answer: A

34) Last year, XYZ Insurance Company had a combined ratio of 102.4 and lost $10.2 million on the insurance that it sold. The company, however, was required to pay income taxes. The best explanation for this apparent contradiction is that XYZ offset its underwriting loss with
A) increased loss reserves.
B) investment income.
C) increased loss adjustment expenses.
D) unearned premiums.
Answer: B

35) ABC Company in considering a loss control investment. The project will cost $100,000. It will generate an after-tax net cash flow of $60,000 one year after investment and an after-tax net cash flow of $60,000 two years after investment. The present value of $1 received one year from today assuming a 6 percent rate is .9434. The present value of $1 received two years from today assuming a 6 percent interest rate is .8900. Assuming a discount rate of 6 percent, what is the net present value (NPV) of this project?
A) $10,004
B) $13,155
C) $16,604
D) $20,000
Answer: A

36) All of the following are benefits that may accrue to businesses that adopt an enterprise risk management (ERM) program EXCEPT
A) improved strategic decision making.
B) increased value of the organization.
C) increased cost of risk.
                                                                                        7					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.

D) assurance of compliance with regulatory and legal requirements.
Answer: C
	
37) Organizations are answerable to various regulatory agencies and to their owners. Required filings with regulatory agencies and communications with the owners are considered in an enterprise risk management (ERM) program. The risk associated with regulatory filings and required communications is called
A) strategic risk.
B) governance/compliance risk.
C) operational risk.
D) systems risk.
Answer: B

38) Risk managers may use a number of tools. One tool is the analysis of data to generate information that will help make better informed decisions. Such analysis is called
A) value at risk (VaR) analysis.
B) risk management information systems.
C) predictive analytics.
D) time value of money analysis.
Answer: C

39) West Coast Insurance writes property and liability insurance in California, Oregon, and Washington. These states are all susceptible to earthquakes. To help determine how much reinsurance to purchase, West Coast Insurance hired an organization to use a computer algorithm to estimate what its insured losses would be if a severe earthquake occurred. West Coast Insurance based its purchase of reinsurance on the loss estimates. This scenario illustrates using
A) value-at-risk analysis.
B) catastrophe modeling.
C) risk mapping
D) a risk management information system.
Answer: B

40) Palmer Polymers is changing from a traditional risk management program to an enterprise risk management program. As a first step, the risk manager determined all the risks that the organization faces. Next, she created a grid with loss frequency on the x-axis and loss severity on the y-axis. Then she plotted all of the loss exposures based on frequency and severity. The grid and the plotted loss exposures are called a 
A) probability distribution.
B) catastrophe model.
C) risk map.
D) risk management information system.
Answer: C




                                                                                        7					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.

 Answer to Review Question

1.  How does enterprise risk management differ from traditional risk management?

2.  How does securitization of risk increase capacity in the property and casualty insurance industry?

3.  a. Why is loss forecasting necessary when making a decision about whether to retain or transfer loss exposures? b. What techniques can a risk manager use to predict future losses?

4.  What is the danger of simply using past losses to estimate future losses?

5.  Why is time value of money analysis used in risk management decision making?

































                                                                                        7					    
Copyright © 2020 Pearson Education, Inc.


